奧委會首交代泳隊選拔 被指牽強

2018年08月29日

奧委會首交代泳隊選拔 被指牽強

【本報訊】亞運游泳港隊的選拔風波揭發至今近月，奧委會昨首度交代郭家輝和吳欣鍵的選拔細節，指二人均不符合遴選要求，但遴選委員會認為吳在亞洲室內暨武藝運動會（亞室武運）「取得不俗成績」，一致同意批准他出賽亞運。有泳界人士認為聲明未能釋疑，批評遴選要求以外如何甄選依然是無準則可循；而以短池項目的亞室武運成績，批准入選屬長池項目的亞運亦是牽強的解釋。

奧委會指，郭家輝和吳欣鍵分別只在100米蛙泳和50米蛙泳獲提名，郭家輝提供的最佳成績，是在2016年亞錦賽100米蛙泳25位選手中排第12；吳欣鍵提供的成績則是2017年亞室武運50米蛙泳34位選手中排第12，以及4x100米混合接力中13隊排第6。

會方指二人的成績均不能達到指定大賽名次前8（排名必須在前三分一）的遴選要求，郭家輝因而落選；但又指「遴選委員會經詳細討論後，認為吳欣鍵由於能在亞室武運取得不俗成績，一致同意遴選其參加亞運」。奧委會指郭家輝上訴時未有最新成績或訓練計劃支持其申訴，於是決定維持原判否決其資格。

長池項目 短池成績衡量

翻查資料，郭家輝在2016年亞錦賽亦是4x100米混合接力隊成員，他有份的初賽取得10隊中排第3的成績，決賽港隊變陣未有派郭上場，最終取得第5，此成績於參與初賽的郭亦有份，但聲明未有提及有否考慮。

有泳界人士認為，奧委會的回應不足以解釋爭議。一如過往報道所指，奧委會的大賽成績遴選要求並非入選必然條件，今屆港隊有最少8人均不達此要求。遴選要求以外如何決定是否入選、怎樣才算「取得不俗成績」，奧委會並未界定準則。

此外，吳欣鍵憑藉入選的亞室武運，其游泳項目是短池游泳，與亞運的長池游泳不同。有游泳教練指，奧委會以一份準則套用所有運動項目，因此才容許考慮亞室武運的成績，但「短池快唔等於長池快」，短池成績於長池選拔只能作參考，泳總初選亦不計算短池成績，因此以短池成績入選亞運實屬牽強。至於另一位同樣以最快時間落選的小將伍棹然，聲明未有交代他落選的原因。

歐鎧淳再發聲明致歉

泳總亦發聲明，指傳媒報道令部份泳手需要心理輔導，認為泳隊成員為吳欣鍵主動聯署聲明是「團結及勇敢的行為」。泳總又指對於公眾攻擊發聲泳手感痛心，並重申對失實報道保留追究權利。

兩份聲明都是在泳手歐鎧淳昨午發文回應事件後發出，歐承認聲明寫得倉促，用詞錯誤，就誤會誠心致歉，解釋聲明是希望為受影響的隊友發聲，非要維護任何個體或組織；至於向公眾解釋遴選機制，是游泳隊總教練、泳總和奧委會的責任。

■記者林偉聰

上一則
上一則
男子隊相隔八年再摘銀

成績超越黃金寶 傅家俊

男子隊相隔八年再摘銀

凱林賽力壓南韓 中國對手李慧詩輕鬆衞冕 膺金牌女王

保留追究權利 係失實報道嘅話一早告咗啦

就好似當年律政司、狼狗一直話掌握雨傘運動勾結外國勢力既重大證據一樣，到依家都係得個講字，乜行動都冇做過，但班ON9藍絲信到十足十

心理輔導

做咁多陰質嘢梗係心理唔平衡啦
累到人地去唔到亞運
自己又 FAIL 得咁柒
你心安理得先出奇
要賴就賴你老豆

唔追究就含家爛袋爛西子孫以後做終國人

亞室武運

依個都計

特登開後門